[
    {
        "question": "斜方硫黄の形は（   ）、単射硫黄の形は（   ）である",
        "answer": "塊状、針状",
        "choice": [
            "塊状、ゴム状",
            "ゴム状、針状",
            "針状、塊状",
            "塊状、針状"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "斜方硫黄と単射硫黄の分子式は(   )、（   ）分子である",
        "answer": "S₈、環状",
        "choice": [
            "S₁₀、環状",
            "S₁₀、鎖状",
            "S₈、環状",
            "S₈、鎖状"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "斜方硫黄と単射硫黄は二硫化炭素CS₂に（   ）、ゴム状硫黄は（   ）",
        "answer": "溶ける、解けない",
        "choice": [
            "溶ける、解けない",
            "解けない、解けない",
            "溶ける、溶ける",
            "解けない、溶ける"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "硫酸の工業的製法を（   ）という",
        "answer": "接触法",
        "choice": [
            "ソルベー法",
            "オストワルト法",
            "電気分解",
            "接触法"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "デジケータの底に濃硫酸を入れ、試料を保存するというのは硫酸のどの性質によるものか",
        "answer": "吸水性",
        "choice": [
            "強酸性",
            "不揮発性",
            "脱水作用",
            "吸水性"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "スクロースに濃硫酸を加えると炭化するというのは硫酸のどの性質によるものか",
        "answer": "脱水作用",
        "choice": [
            "強酸性",
            "不揮発性",
            "脱水作用",
            "吸水性"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "食塩に濃硫酸を加えて加熱すると気体が発生するというのは硫酸のどの性質によるものか",
        "answer": "不揮発性",
        "choice": [
            "強酸性",
            "不揮発性",
            "脱水作用",
            "吸水性"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "硫酸の工業的製法では触媒に(   )を用いる",
        "answer": "酸化バナジウム(Ⅴ)",
        "choice": [
            "酸化マンガン(Ⅳ)",
            "白金",
            "酸化バナジウム(Ⅴ)",
            "ニッケル"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "硫化鉄(Ⅱ)FeSに希硫酸を加えると(   )が発生する",
        "answer": "硫化水素",
        "choice": [
            "ゴム状硫黄",
            "硫化水素",
            "二酸化硫黄",
            "斜方硫黄"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "亜硫酸ナトリウムNaHSO₃に希硫酸を加えると(   )が発生する",
        "answer": "二酸化硫黄",
        "choice": [
            "ゴム状硫黄",
            "硫化水素",
            "二酸化硫黄",
            "斜方硫黄"
        ],
        "isShufle": false
    }
]